.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Animated-Assault:

Нападение оживших предметов (`Animated Assault <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=668>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 10-футовый взрыв

**Спасбросок**: простой Рефлекс

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 214

----------

Вы используете свой разум, чтобы манипулировать бесхозными объектами в этой области, временно оживляя их для атаки.
Объекты парят в воздухе, после чего летят в ближайших существ хаотичным шквалом.
Это нападение наносит 2d10 дробящего урона (простой спасбросок Рефлекса) каждому существу в области.
В последующих раундах вы можете использовать :ref:`action--Sustain-a-Spell`, нанося 1d10 дробящего урона (простой спасбросок Рефлекса) каждому существу в области.

----------

**Усиление (+2)**: Изначальный урон увеличивается на 2d10, а последующий урон увеличивается на 1d10.





.. include:: /helpers/actions.rst